{
  "questions": [
    {
      "card_id": "98eef1e5-13b1-4d16-8794-91475359cb2c",
      "question": "Hva heter lettlest-serien til forlaget Cappelen Damm?",
      "answer": "Leselove",
      "source_folder": "006",
      "category": "Bøker",
      "category_tag": "Bøker"
    },
    {
      "card_id": "98eef1e5-13b1-4d16-8794-91475359cb2c",
      "question": "Hvilket dyr finnes i rasene 'russian blue', 'abyssinier' og 'burmeser'?",
      "answer": "Katt",
      "source_folder": "006",
      "category": "Dyr",
      "category_tag": "Dyr"
    },
    {
      "card_id": "98eef1e5-13b1-4d16-8794-91475359cb2c",
      "question": "I hvilken romantisk film møtes Frances 'Baby' Houseman og Johnny Castle på Kellerman's hotel en magisk sommer i 1963?",
      "answer": "Dirty Dancing",
      "source_folder": "006",
      "category": "Film",
      "category_tag": "Film"
    },
    {
      "card_id": "98eef1e5-13b1-4d16-8794-91475359cb2c",
      "question": "Hvilket land er mindre enn Kina og større enn Australia og er dermed verdens femte største land?",
      "answer": "Brasil",
      "source_folder": "006",
      "category": "Geografi",
      "category_tag": "Geografi"
    },
    {
      "card_id": "98eef1e5-13b1-4d16-8794-91475359cb2c",
      "question": "Fra hvilket land kom maleren Frida Kahlo, som er kjent for sine fargerike selvportretter?",
      "answer": "Mexico",
      "source_folder": "006",
      "category": "Historie",
      "category_tag": "Historie"
    },
    {
      "card_id": "98eef1e5-13b1-4d16-8794-91475359cb2c",
      "question": "Hva slags type klesplagg er en fez?",
      "answer": "Hatt",
      "source_folder": "006",
      "category": "Hverdag",
      "category_tag": "Hverdag"
    },
    {
      "card_id": "98eef1e5-13b1-4d16-8794-91475359cb2c",
      "question": "Hvilken middagsrett ble i 2014 kåret til Norges nasjonalrett, for andre gang?",
      "answer": "Fårikål",
      "source_folder": "006",
      "category": "Mat og drikke",
      "category_tag": "Mat_og_drikke"
    },
    {
      "card_id": "98eef1e5-13b1-4d16-8794-91475359cb2c",
      "question": "Hvilken elektronikaduo består av Svein Berge og Torbjørn Brundtland?",
      "answer": "Røyksopp",
      "source_folder": "006",
      "category": "Musikk",
      "category_tag": "Musikk"
    },
    {
      "card_id": "98eef1e5-13b1-4d16-8794-91475359cb2c",
      "question": "Hva kalles et fruktbart område i en ørken, der det er vann og ofte vokser palmer?",
      "answer": "Oase",
      "source_folder": "006",
      "category": "Natur og miljø",
      "category_tag": "Natur_og_miljø"
    },
    {
      "card_id": "98eef1e5-13b1-4d16-8794-91475359cb2c",
      "question": "Hvilken populær norsk betegnelse bruker man om antidepressiva som f.eks. Zoloft og Fontex?",
      "answer": "Lykkepiller",
      "source_folder": "006",
      "category": "Naturvitenskap",
      "category_tag": "Naturvitenskap"
    },
    {
      "card_id": "98eef1e5-13b1-4d16-8794-91475359cb2c",
      "question": "Hvilken dato er Arbeidernes Internasjonale Kampdag?",
      "answer": "1. mai",
      "source_folder": "006",
      "category": "Samfunn",
      "category_tag": "Samfunn"
    },
    {
      "card_id": "98eef1e5-13b1-4d16-8794-91475359cb2c",
      "question": "Hvilken type brikker brukes til å lage togskinner i brettspillet 'Mexican Train'?",
      "answer": "Dominobrikker",
      "source_folder": "006",
      "category": "Spill og lek",
      "category_tag": "Spill_og_lek"
    },
    {
      "card_id": "98eef1e5-13b1-4d16-8794-91475359cb2c",
      "question": "Hva er det fulle navnet til den norske hockeystjernen 'Zucca'?",
      "answer": "Mats Zuccarello Aasen (f. 1987)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Sport",
      "category_tag": "Sport"
    },
    {
      "card_id": "98eef1e5-13b1-4d16-8794-91475359cb2c",
      "question": "Fra hvilket språk har nordmenn lånt ordene 'avis', 'pinsett' og 'kotelett'?",
      "answer": "Fransk",
      "source_folder": "006",
      "category": "Språk",
      "category_tag": "Språk"
    },
    {
      "card_id": "98eef1e5-13b1-4d16-8794-91475359cb2c",
      "question": "Hvilken merkedag blir markert over hele verden den 8. mars?",
      "answer": "Kvinnedagen (Den internasjonale kvinnedagen)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Tradisjon og tro",
      "category_tag": "Tradisjon_og_tro"
    },
    {
      "card_id": "98eef1e5-13b1-4d16-8794-91475359cb2c",
      "question": "Hva slags dyr er Svampebob Firkants litt tomsete bestevenn, Patrick?",
      "answer": "Sjøstjerne",
      "source_folder": "006",
      "category": "TV og serier",
      "category_tag": "TV_og_serier"
    },
    {
      "card_id": "b6448a8b-3775-4beb-9989-0e7ff3ee9f5e",
      "question": "I Asbjørnsen og Moe-eventyret gir den tunghørte fergemannen et underlig svar når lensmannen sier 'God dag, mann!'. Hva svarer fergemannen?",
      "answer": "Økseskaft",
      "source_folder": "006",
      "category": "Bøker",
      "category_tag": "Bøker"
    },
    {
      "card_id": "b6448a8b-3775-4beb-9989-0e7ff3ee9f5e",
      "question": "Hvilken dyreklasse heter 'Reptilia' på latin?",
      "answer": "Krypdyr (reptiler)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Dyr",
      "category_tag": "Dyr"
    },
    {
      "card_id": "b6448a8b-3775-4beb-9989-0e7ff3ee9f5e",
      "question": "I hvilken filmserie spiller Ben Stiller rollen som museumsvakten Larry, som bl.a. vekker til live historiske personer?",
      "answer": "Natt på museet",
      "source_folder": "006",
      "category": "Film",
      "category_tag": "Film"
    },
    {
      "card_id": "b6448a8b-3775-4beb-9989-0e7ff3ee9f5e",
      "question": "Java er med mer enn 100 mill. innbyggere den mest befolkede øya i verden. Hvilket land hører den til?",
      "answer": "Indonesia",
      "source_folder": "006",
      "category": "Geografi",
      "category_tag": "Geografi"
    },
    {
      "card_id": "b6448a8b-3775-4beb-9989-0e7ff3ee9f5e",
      "question": "I hvilken verdensdel reiste den skotske oppdagelsesreisende David Livingstone rundt på 1800-tallet?",
      "answer": "Afrika",
      "source_folder": "006",
      "category": "Historie",
      "category_tag": "Historie"
    },
    {
      "card_id": "b6448a8b-3775-4beb-9989-0e7ff3ee9f5e",
      "question": "Hvor mange volt er spenningen i en vanlig norsk stikkontakt?",
      "answer": "230 volt",
      "source_folder": "006",
      "category": "Hverdag",
      "category_tag": "Hverdag"
    },
    {
      "card_id": "b6448a8b-3775-4beb-9989-0e7ff3ee9f5e",
      "question": "Hvilken grønnsak er sammen med poteter hovedingrediensen i den franske suppen 'crème vichyssoise'?",
      "answer": "Purre",
      "source_folder": "006",
      "category": "Mat og drikke",
      "category_tag": "Mat_og_drikke"
    },
    {
      "card_id": "b6448a8b-3775-4beb-9989-0e7ff3ee9f5e",
      "question": "Hvilket engelsk uttrykk brukes om kunsten å skape rytmer, lydeffekter og musikk ved å bare bruke munnen og resten av kroppen?",
      "answer": "Beatboxing",
      "source_folder": "006",
      "category": "Musikk",
      "category_tag": "Musikk"
    },
    {
      "card_id": "b6448a8b-3775-4beb-9989-0e7ff3ee9f5e",
      "question": "Hva kalles en isbre som dekker et kontinent?",
      "answer": "Innlandsis",
      "source_folder": "006",
      "category": "Natur og miljø",
      "category_tag": "Natur_og_miljø"
    },
    {
      "card_id": "b6448a8b-3775-4beb-9989-0e7ff3ee9f5e",
      "question": "Hvilket vitamin mangler man hvis man lider av sykdommen skjørbuk, som mange sjømenn døde av i gamle dager?",
      "answer": "C-vitamin",
      "source_folder": "006",
      "category": "Naturvitenskap",
      "category_tag": "Naturvitenskap"
    },
    {
      "card_id": "b6448a8b-3775-4beb-9989-0e7ff3ee9f5e",
      "question": "Hva heter politikeren som i 2017 ble Frankrikes president?",
      "answer": "Emmanuel Macron (f. 1977)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Samfunn",
      "category_tag": "Samfunn"
    },
    {
      "card_id": "b6448a8b-3775-4beb-9989-0e7ff3ee9f5e",
      "question": "Fra hvilket land stammer spillet Mahjong, som spilles med enten 136 eller 144 brikker?",
      "answer": "Kina",
      "source_folder": "006",
      "category": "Spill og lek",
      "category_tag": "Spill_og_lek"
    },
    {
      "card_id": "b6448a8b-3775-4beb-9989-0e7ff3ee9f5e",
      "question": "Hvilken idrett var på programmet til de olympiske leker i 1900 og 1904, og ble en olympisk øvelse igjen i 2016?",
      "answer": "Golf",
      "source_folder": "006",
      "category": "Sport",
      "category_tag": "Sport"
    },
    {
      "card_id": "b6448a8b-3775-4beb-9989-0e7ff3ee9f5e",
      "question": "Hva gjør en danske når han 'griner'?",
      "answer": "Ler",
      "source_folder": "006",
      "category": "Språk",
      "category_tag": "Språk"
    },
    {
      "card_id": "b6448a8b-3775-4beb-9989-0e7ff3ee9f5e",
      "question": "Hva heter festen som avslutter muslimenes fastemåned, ramadan?",
      "answer": "Eid (Id)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Tradisjon og tro",
      "category_tag": "Tradisjon_og_tro"
    },
    {
      "card_id": "b6448a8b-3775-4beb-9989-0e7ff3ee9f5e",
      "question": "Hva heter den amerikanske tv-serien fra 2010 hvor politimannen Rick Grimes kjemper mot en verden som er overtatt av zombier?",
      "answer": "The Walking Dead",
      "source_folder": "006",
      "category": "TV og serier",
      "category_tag": "TV_og_serier"
    },
    {
      "card_id": "60f5df77-1d5a-451f-9bfb-700d83bc12f0",
      "question": "Hvem er det som opplever musetrøbbel, frisørkroll og sydenssurr i Arne Svingens bøker?",
      "answer": "Hubert",
      "source_folder": "006",
      "category": "Bøker",
      "category_tag": "Bøker"
    },
    {
      "card_id": "60f5df77-1d5a-451f-9bfb-700d83bc12f0",
      "question": "Hvilken vennligsinnet hai er den største nålevende fisken?",
      "answer": "Hvalhai",
      "source_folder": "006",
      "category": "Dyr",
      "category_tag": "Dyr"
    },
    {
      "card_id": "60f5df77-1d5a-451f-9bfb-700d83bc12f0",
      "question": "I hvilket land foregår animasjonsfilmen 'Modig', som handler om bueskytteren Merida som ikke har lyst til å bare være en søt prinsesse?",
      "answer": "Skottland",
      "source_folder": "006",
      "category": "Film",
      "category_tag": "Film"
    },
    {
      "card_id": "60f5df77-1d5a-451f-9bfb-700d83bc12f0",
      "question": "Hva heter fossefallene som kan ses på bilde S7?",
      "answer": "Niagara Falls",
      "source_folder": "006",
      "category": "Geografi",
      "category_tag": "Geografi"
    },
    {
      "card_id": "60f5df77-1d5a-451f-9bfb-700d83bc12f0",
      "question": "I hvilket land brøt det i 2011 ut en borgerkrig fordi deler av befolkningen krevde at president Bashar al-Assad skulle gå av?",
      "answer": "Syria",
      "source_folder": "006",
      "category": "Historie",
      "category_tag": "Historie"
    },
    {
      "card_id": "60f5df77-1d5a-451f-9bfb-700d83bc12f0",
      "question": "Hva betyr skiltet på bilde N8?",
      "answer": "Parkering forbudt",
      "source_folder": "006",
      "category": "Hverdag",
      "category_tag": "Hverdag"
    },
    {
      "card_id": "60f5df77-1d5a-451f-9bfb-700d83bc12f0",
      "question": "Hva heter kjøkkenredskapet på bilde H7 som brukes til å finsnitte og rive grønnsaker?",
      "answer": "Mandolin (mandolinjern)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Mat og drikke",
      "category_tag": "Mat_og_drikke"
    },
    {
      "card_id": "60f5df77-1d5a-451f-9bfb-700d83bc12f0",
      "question": "Han ga ut albumene 'Low' og 'Heroes' i 1977, og i 2016 kom albumet 'Blackstar' på gaten to dager før han døde. Hva het superstjernen?",
      "answer": "David Bowie (1947-2016)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Musikk",
      "category_tag": "Musikk"
    },
    {
      "card_id": "60f5df77-1d5a-451f-9bfb-700d83bc12f0",
      "question": "Hvilken fugl har gitt navn til det offisielle nordiske miljømerket?",
      "answer": "Svane",
      "source_folder": "006",
      "category": "Natur og miljø",
      "category_tag": "Natur_og_miljø"
    },
    {
      "card_id": "60f5df77-1d5a-451f-9bfb-700d83bc12f0",
      "question": "Hva kalles et stoff som har pH-verdi over 7?",
      "answer": "Base",
      "source_folder": "006",
      "category": "Naturvitenskap",
      "category_tag": "Naturvitenskap"
    },
    {
      "card_id": "60f5df77-1d5a-451f-9bfb-700d83bc12f0",
      "question": "Hvem overtok i 2017 etter Kaci Kullmann Five som leder av Nobelkomiteen?",
      "answer": "Berit Reiss-Andersen (f. 1954)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Samfunn",
      "category_tag": "Samfunn"
    },
    {
      "card_id": "60f5df77-1d5a-451f-9bfb-700d83bc12f0",
      "question": "I hvilket kortspill, som er med i mange utgaver av Microsoft Windows, skal man helst unngå å få stikk med en bestemt sort og med spar dame?",
      "answer": "Hjerter",
      "source_folder": "006",
      "category": "Spill og lek",
      "category_tag": "Spill_og_lek"
    },
    {
      "card_id": "60f5df77-1d5a-451f-9bfb-700d83bc12f0",
      "question": "Hvilket ord brukes om idrettsutøveren som sitter på vognen bak en travhest?",
      "answer": "Kusk",
      "source_folder": "006",
      "category": "Sport",
      "category_tag": "Sport"
    },
    {
      "card_id": "60f5df77-1d5a-451f-9bfb-700d83bc12f0",
      "question": "Hva er det latinske ordet for vann?",
      "answer": "Aqua",
      "source_folder": "006",
      "category": "Språk",
      "category_tag": "Språk"
    },
    {
      "card_id": "60f5df77-1d5a-451f-9bfb-700d83bc12f0",
      "question": "Hvilket land feirer nasjonaldag 6. juni?",
      "answer": "Sverige",
      "source_folder": "006",
      "category": "Tradisjon og tro",
      "category_tag": "Tradisjon_og_tro"
    },
    {
      "card_id": "60f5df77-1d5a-451f-9bfb-700d83bc12f0",
      "question": "I hvilken tv-serie, som handler om en rånegjeng fra Bø, følger man karakterene GT, Sivert og Hege?",
      "answer": "Rådebank",
      "source_folder": "006",
      "category": "TV og serier",
      "category_tag": "TV_og_serier"
    },
    {
      "card_id": "32232048-1d0c-4a3a-bd31-57ccc0b05e3e",
      "question": "Hvem har skrevet komediene 'Stor ståhei for ingenting' og 'En midtsommernattsdrøm'?",
      "answer": "William Shakespeare (1564-1616)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Bøker",
      "category_tag": "Bøker"
    },
    {
      "card_id": "32232048-1d0c-4a3a-bd31-57ccc0b05e3e",
      "question": "Hvilken ape-art er sammen med bonobo-apen menneskets nærmeste slektning?",
      "answer": "Sjimpanse",
      "source_folder": "006",
      "category": "Dyr",
      "category_tag": "Dyr"
    },
    {
      "card_id": "32232048-1d0c-4a3a-bd31-57ccc0b05e3e",
      "question": "Hvilken film fra 2009 handler om de blå naviene på planeten Pandora?",
      "answer": "Avatar",
      "source_folder": "006",
      "category": "Film",
      "category_tag": "Film"
    },
    {
      "card_id": "32232048-1d0c-4a3a-bd31-57ccc0b05e3e",
      "question": "Hvilket land i Sør-Europa omfatter flere tusen øyer?",
      "answer": "Hellas",
      "source_folder": "006",
      "category": "Geografi",
      "category_tag": "Geografi"
    },
    {
      "card_id": "32232048-1d0c-4a3a-bd31-57ccc0b05e3e",
      "question": "I 1854 åpnet Norges første jernbane. Mellom hvilke to byer gikk den?",
      "answer": "Oslo og Eidsvoll",
      "source_folder": "006",
      "category": "Historie",
      "category_tag": "Historie"
    },
    {
      "card_id": "32232048-1d0c-4a3a-bd31-57ccc0b05e3e",
      "question": "Hvilket dyr må gjennom en hinderløype i øvelsen 'agility'?",
      "answer": "Hund",
      "source_folder": "006",
      "category": "Hverdag",
      "category_tag": "Hverdag"
    },
    {
      "card_id": "32232048-1d0c-4a3a-bd31-57ccc0b05e3e",
      "question": "Hva kalles loffskiver som dyppes i egg og melk, stekes, og krydres med sukker og kanel?",
      "answer": "Arme riddere",
      "source_folder": "006",
      "category": "Mat og drikke",
      "category_tag": "Mat_og_drikke"
    },
    {
      "card_id": "32232048-1d0c-4a3a-bd31-57ccc0b05e3e",
      "question": "I 2019 flyttet en hardrockfestival fra Fredriksten festning i Halden til Ekebergsletta i Oslo. Hvilken festival?",
      "answer": "Tons of Rock",
      "source_folder": "006",
      "category": "Musikk",
      "category_tag": "Musikk"
    },
    {
      "card_id": "32232048-1d0c-4a3a-bd31-57ccc0b05e3e",
      "question": "Hva kalles dryppstein som vokser oppover?",
      "answer": "Stalagmitter",
      "source_folder": "006",
      "category": "Natur og miljø",
      "category_tag": "Natur_og_miljø"
    },
    {
      "card_id": "32232048-1d0c-4a3a-bd31-57ccc0b05e3e",
      "question": "Hvilket apparat ble tidligere kalt en 'jernlunge'?",
      "answer": "Respirator",
      "source_folder": "006",
      "category": "Naturvitenskap",
      "category_tag": "Naturvitenskap"
    },
    {
      "card_id": "32232048-1d0c-4a3a-bd31-57ccc0b05e3e",
      "question": "Hvilken fabrikk forbindes med slagordet 'Et lite stykke Norge'?",
      "answer": "Freia",
      "source_folder": "006",
      "category": "Samfunn",
      "category_tag": "Samfunn"
    },
    {
      "card_id": "32232048-1d0c-4a3a-bd31-57ccc0b05e3e",
      "question": "Hvor mange kulebrikker har hver spiller i en normal omgang med kinajakk?",
      "answer": "10",
      "source_folder": "006",
      "category": "Spill og lek",
      "category_tag": "Spill_og_lek"
    },
    {
      "card_id": "32232048-1d0c-4a3a-bd31-57ccc0b05e3e",
      "question": "Hva heter de olympiske lekene som avholdes for utøvere med fysisk funksjonshemming?",
      "answer": "Paralympiske Leker",
      "source_folder": "006",
      "category": "Sport",
      "category_tag": "Sport"
    },
    {
      "card_id": "32232048-1d0c-4a3a-bd31-57ccc0b05e3e",
      "question": "Hvilket kort engelsk ord brukes om personer som er i mellomstadiet mellom barn og ungdom?",
      "answer": "Tweens",
      "source_folder": "006",
      "category": "Språk",
      "category_tag": "Språk"
    },
    {
      "card_id": "32232048-1d0c-4a3a-bd31-57ccc0b05e3e",
      "question": "Hvilket fabeldyr, som er en blanding av en slange, en drage og en hane, har en dødelig gift og dør hvis den ser seg selv i speilet?",
      "answer": "Basilisk",
      "source_folder": "006",
      "category": "Tradisjon og tro",
      "category_tag": "Tradisjon_og_tro"
    },
    {
      "card_id": "32232048-1d0c-4a3a-bd31-57ccc0b05e3e",
      "question": "Hvilket populærvitenskapelig tv-program for barn og unge er blitt sendt på NRK i over 20 år?",
      "answer": "Newton",
      "source_folder": "006",
      "category": "TV og serier",
      "category_tag": "TV_og_serier"
    },
    {
      "card_id": "2a6a376a-06bd-4cd4-a26c-384290c3e19f",
      "question": "Hvilken verdensberømt barnebok ble skrevet av Lewis Carroll i 1865?",
      "answer": "Alice i Eventyrland",
      "source_folder": "006",
      "category": "Bøker",
      "category_tag": "Bøker"
    },
    {
      "card_id": "2a6a376a-06bd-4cd4-a26c-384290c3e19f",
      "question": "Et hunndyr av denne arten kan få tre til fem kull i løpet av en sommer, og er vanlig i norske fjellstrøk. Hvilken gnager er det?",
      "answer": "Lemen",
      "source_folder": "006",
      "category": "Dyr",
      "category_tag": "Dyr"
    },
    {
      "card_id": "2a6a376a-06bd-4cd4-a26c-384290c3e19f",
      "question": "Hva heter den unge racerbilen som spiller hovedrollen i filmen 'Biler'?",
      "answer": "Lynet McQueen",
      "source_folder": "006",
      "category": "Film",
      "category_tag": "Film"
    },
    {
      "card_id": "2a6a376a-06bd-4cd4-a26c-384290c3e19f",
      "question": "Hvilket fjell, som ligger på grensen mellom Kina og Nepal, kaller tibetanerne for 'Chomolungma'?",
      "answer": "Mount Everest",
      "source_folder": "006",
      "category": "Geografi",
      "category_tag": "Geografi"
    },
    {
      "card_id": "2a6a376a-06bd-4cd4-a26c-384290c3e19f",
      "question": "Naturhistorisk museum stilte i 2009 ut verdens eldste hele apeskjelett, som har artsnavnet 'Darwinius masillae'. Hvilket kallenavn har fossilet?",
      "answer": "Ida",
      "source_folder": "006",
      "category": "Historie",
      "category_tag": "Historie"
    },
    {
      "card_id": "2a6a376a-06bd-4cd4-a26c-384290c3e19f",
      "question": "Hvilket fransk ord brukes om rødfargen som gir glød og farge til bleke kinn?",
      "answer": "Rouge",
      "source_folder": "006",
      "category": "Hverdag",
      "category_tag": "Hverdag"
    },
    {
      "card_id": "2a6a376a-06bd-4cd4-a26c-384290c3e19f",
      "question": "Hva kalles kjøttstykket av f.eks. okse eller svin som består av en avlang muskel fra innersiden av dyrets ryggøyle?",
      "answer": "Mørbrad",
      "source_folder": "006",
      "category": "Mat og drikke",
      "category_tag": "Mat_og_drikke"
    },
    {
      "card_id": "2a6a376a-06bd-4cd4-a26c-384290c3e19f",
      "question": "The Blacksheeps vant MGPjr i 2008 med en samisk sangtittel som betyr 'Ti stille, hund'. Hva het sangen?",
      "answer": "Oro jaska beana",
      "source_folder": "006",
      "category": "Musikk",
      "category_tag": "Musikk"
    },
    {
      "card_id": "2a6a376a-06bd-4cd4-a26c-384290c3e19f",
      "question": "Hvilken blomst stammer fra Tyrkia, og er oppkalt etter det tyrkiske ord for 'turban'?",
      "answer": "Tulipan",
      "source_folder": "006",
      "category": "Natur og miljø",
      "category_tag": "Natur_og_miljø"
    },
    {
      "card_id": "2a6a376a-06bd-4cd4-a26c-384290c3e19f",
      "question": "Hvilket organ er det som ikke fungerer når man må få dialyse?",
      "answer": "Nyrene",
      "source_folder": "006",
      "category": "Naturvitenskap",
      "category_tag": "Naturvitenskap"
    },
    {
      "card_id": "2a6a376a-06bd-4cd4-a26c-384290c3e19f",
      "question": "Hva het medgrunnleggeren av selskapet Apple som døde i 2011?",
      "answer": "Steve Jobs (1955-2011)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Samfunn",
      "category_tag": "Samfunn"
    },
    {
      "card_id": "2a6a376a-06bd-4cd4-a26c-384290c3e19f",
      "question": "Hva er det siste ordet i sangleken 'Bjørnen sover'?",
      "answer": "Trygg",
      "source_folder": "006",
      "category": "Spill og lek",
      "category_tag": "Spill_og_lek"
    },
    {
      "card_id": "2a6a376a-06bd-4cd4-a26c-384290c3e19f",
      "question": "Hvem har spilt flest kamper for det norske herrelandslaget i fotball?",
      "answer": "John Arne Riise (f. 1980)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Sport",
      "category_tag": "Sport"
    },
    {
      "card_id": "2a6a376a-06bd-4cd4-a26c-384290c3e19f",
      "question": "Hvilket ord fra svensk brukes på norsk om en kjent person?",
      "answer": "Kjendis",
      "source_folder": "006",
      "category": "Språk",
      "category_tag": "Språk"
    },
    {
      "card_id": "2a6a376a-06bd-4cd4-a26c-384290c3e19f",
      "question": "Hva kalles dagen som kommer etter fastelavnssøndag, og to dager før den kristne fastetiden begynner?",
      "answer": "Blåmandag",
      "source_folder": "006",
      "category": "Tradisjon og tro",
      "category_tag": "Tradisjon_og_tro"
    },
    {
      "card_id": "2a6a376a-06bd-4cd4-a26c-384290c3e19f",
      "question": "I hva slags bygning foregår det meste av handlingen i Netflix-serien 'Orange Is The New Black'?",
      "answer": "Fengsel",
      "source_folder": "006",
      "category": "TV og serier",
      "category_tag": "TV_og_serier"
    },
    {
      "card_id": "a3e8ba04-7a2e-4741-82da-7b09543c103d",
      "question": "Hva heter den engelske kongen som eventyrfiguren Robin Hood så lojalt kjemper for?",
      "answer": "Rikard Løvehjerte (Rikard 1.)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Bøker",
      "category_tag": "Bøker"
    },
    {
      "card_id": "a3e8ba04-7a2e-4741-82da-7b09543c103d",
      "question": "Hvilket dyr har tradisjonelt blitt jaktet på med en hakapik?",
      "answer": "Seler",
      "source_folder": "006",
      "category": "Dyr",
      "category_tag": "Dyr"
    },
    {
      "card_id": "a3e8ba04-7a2e-4741-82da-7b09543c103d",
      "question": "Hva heter den kvinnelige hovedrollefiguren i den romantiske vampyr-filmserien 'Twilight'?",
      "answer": "Bella Swan (Isabella Marie Swan)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Film",
      "category_tag": "Film"
    },
    {
      "card_id": "a3e8ba04-7a2e-4741-82da-7b09543c103d",
      "question": "I hvilken norsk by havner et brev som sendes til postnummer 3511?",
      "answer": "Hønefoss",
      "source_folder": "006",
      "category": "Geografi",
      "category_tag": "Geografi"
    },
    {
      "card_id": "a3e8ba04-7a2e-4741-82da-7b09543c103d",
      "question": "På hvilken halvøy i Tjøme i Vestfold kunne kongefamilien i 1993 ta i bruk sitt nye feriested?",
      "answer": "Mågerø",
      "source_folder": "006",
      "category": "Historie",
      "category_tag": "Historie"
    },
    {
      "card_id": "a3e8ba04-7a2e-4741-82da-7b09543c103d",
      "question": "Hva heter det sosiale nettverket for jobb-kontakter som ble lansert i 2003, og som har mer enn 1 mill. norske brukere?",
      "answer": "LinkedIn",
      "source_folder": "006",
      "category": "Hverdag",
      "category_tag": "Hverdag"
    },
    {
      "card_id": "a3e8ba04-7a2e-4741-82da-7b09543c103d",
      "question": "Hvor mange teskjeer går det i en spiseskje i en matoppskrift?",
      "answer": "3",
      "source_folder": "006",
      "category": "Mat og drikke",
      "category_tag": "Mat_og_drikke"
    },
    {
      "card_id": "a3e8ba04-7a2e-4741-82da-7b09543c103d",
      "question": "Den amerikanske artisten Meghan Trainor hadde i 2014 en stor hit med låten 'All About That …'. Hvilket ord mangler i tittelen?",
      "answer": "Bass",
      "source_folder": "006",
      "category": "Musikk",
      "category_tag": "Musikk"
    },
    {
      "card_id": "a3e8ba04-7a2e-4741-82da-7b09543c103d",
      "question": "Hva kaller man de enorme gresslettene i Nord-Amerika?",
      "answer": "Prærie",
      "source_folder": "006",
      "category": "Natur og miljø",
      "category_tag": "Natur_og_miljø"
    },
    {
      "card_id": "a3e8ba04-7a2e-4741-82da-7b09543c103d",
      "question": "Hvilket kort norsk ord brukes om revmatiske sykdommer som gir smerte og stivhet i ledd?",
      "answer": "Gikt",
      "source_folder": "006",
      "category": "Naturvitenskap",
      "category_tag": "Naturvitenskap"
    },
    {
      "card_id": "a3e8ba04-7a2e-4741-82da-7b09543c103d",
      "question": "Hvilken type institusjon forbinder man med navn som Bastøy, Åna og Ila?",
      "answer": "Fengsel",
      "source_folder": "006",
      "category": "Samfunn",
      "category_tag": "Samfunn"
    },
    {
      "card_id": "a3e8ba04-7a2e-4741-82da-7b09543c103d",
      "question": "Hvilket engelsk ord bruker pokerspilleren når han kaster seg fra en runde?",
      "answer": "Fold",
      "source_folder": "006",
      "category": "Spill og lek",
      "category_tag": "Spill_og_lek"
    },
    {
      "card_id": "a3e8ba04-7a2e-4741-82da-7b09543c103d",
      "question": "Det olympiske flagget har en gul, en grønn, en rød og en blå ring, men hvilken farge har den femte ringen?",
      "answer": "Sort",
      "source_folder": "006",
      "category": "Sport",
      "category_tag": "Sport"
    },
    {
      "card_id": "a3e8ba04-7a2e-4741-82da-7b09543c103d",
      "question": "Hvis en østfolding har på seg 'pælær', hva har han på seg, da?",
      "answer": "Gummistøvler",
      "source_folder": "006",
      "category": "Språk",
      "category_tag": "Språk"
    },
    {
      "card_id": "a3e8ba04-7a2e-4741-82da-7b09543c103d",
      "question": "Hva bygget og tilba israelittene ifølge Bibelen mens Moses var oppe på Sinai-fjellet for å snakke med Gud?",
      "answer": "En gullkalv",
      "source_folder": "006",
      "category": "Tradisjon og tro",
      "category_tag": "Tradisjon_og_tro"
    },
    {
      "card_id": "a3e8ba04-7a2e-4741-82da-7b09543c103d",
      "question": "Hvem overtok som programleder for det musikalske spørreprogrammet 'Beat for Beat' i 2016?",
      "answer": "Atle Pettersen (f. 1989)",
      "source_folder": "006",
      "category": "TV og serier",
      "category_tag": "TV_og_serier"
    },
    {
      "card_id": "930ef873-8d2e-47dd-9d7d-d48f491931b0",
      "question": "Hvem var det bare Askeladden klarte å målbinde i eventyret?",
      "answer": "Prinsessen",
      "source_folder": "006",
      "category": "Bøker",
      "category_tag": "Bøker"
    },
    {
      "card_id": "930ef873-8d2e-47dd-9d7d-d48f491931b0",
      "question": "Hva heter den opptil 10 meter lange kvelerslangen som er verdens lengste slange?",
      "answer": "Nettpyton",
      "source_folder": "006",
      "category": "Dyr",
      "category_tag": "Dyr"
    },
    {
      "card_id": "930ef873-8d2e-47dd-9d7d-d48f491931b0",
      "question": "I hvilken romantisk komedie fra 1999 forandres livet til bokhandleren William Thackers når han blir forelsket i filmstjernen Anna Scott?",
      "answer": "Notting Hill",
      "source_folder": "006",
      "category": "Film",
      "category_tag": "Film"
    },
    {
      "card_id": "930ef873-8d2e-47dd-9d7d-d48f491931b0",
      "question": "Hva heter landet som er markert med lilla på bilde 110?",
      "answer": "Somalia",
      "source_folder": "006",
      "category": "Geografi",
      "category_tag": "Geografi"
    },
    {
      "card_id": "930ef873-8d2e-47dd-9d7d-d48f491931b0",
      "question": "Hva kalles perioden fra ca. 1400-tallet til 1700-tallet, som spesielt i Italia betraktes som overgangen mellom middelalder og nyere tid?",
      "answer": "Renessansen",
      "source_folder": "006",
      "category": "Historie",
      "category_tag": "Historie"
    },
    {
      "card_id": "930ef873-8d2e-47dd-9d7d-d48f491931b0",
      "question": "Hva heter de små skruehodene man setter i en drill hvis man skal bruke den til å skru med?",
      "answer": "Bits",
      "source_folder": "006",
      "category": "Hverdag",
      "category_tag": "Hverdag"
    },
    {
      "card_id": "930ef873-8d2e-47dd-9d7d-d48f491931b0",
      "question": "Hvilken matrett kan ha fått navn etter Roald Amundsens polarkokk, og får sin karakteristiske smak fra rødbeter, sylteagurk og kapers?",
      "answer": "Biff à la Lindstrøm",
      "source_folder": "006",
      "category": "Mat og drikke",
      "category_tag": "Mat_og_drikke"
    },
    {
      "card_id": "930ef873-8d2e-47dd-9d7d-d48f491931b0",
      "question": "Hvilken australsk artist har bl.a. hatt hiten 'Chandelier' og sunget på David Guettas 'Titanium'?",
      "answer": "Sia (Sia Furler, f. 1975)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Musikk",
      "category_tag": "Musikk"
    },
    {
      "card_id": "930ef873-8d2e-47dd-9d7d-d48f491931b0",
      "question": "Hva kalles den myke bergarten som hovedsakelig består av mineralet talk, som kan skjæres i med kniv, og som brukes i ovner?",
      "answer": "Kleberstein",
      "source_folder": "006",
      "category": "Natur og miljø",
      "category_tag": "Natur_og_miljø"
    },
    {
      "card_id": "930ef873-8d2e-47dd-9d7d-d48f491931b0",
      "question": "Hva heter hovedbyen i den kinesiske Hubei-provinsen hvor coronaviruset SARS-CoV-2 ble oppdaget i 2019?",
      "answer": "Wuhan",
      "source_folder": "006",
      "category": "Naturvitenskap",
      "category_tag": "Naturvitenskap"
    },
    {
      "card_id": "930ef873-8d2e-47dd-9d7d-d48f491931b0",
      "question": "Hva slags bygg forbindes med Heddal, Borgund og Urnes?",
      "answer": "Stavkirke",
      "source_folder": "006",
      "category": "Samfunn",
      "category_tag": "Samfunn"
    },
    {
      "card_id": "930ef873-8d2e-47dd-9d7d-d48f491931b0",
      "question": "Hvilket videospill finnes bl.a. i utgavene 'Swap Force', 'SuperChargers' og 'Imaginators'?",
      "answer": "Skylanders",
      "source_folder": "006",
      "category": "Spill og lek",
      "category_tag": "Spill_og_lek"
    },
    {
      "card_id": "930ef873-8d2e-47dd-9d7d-d48f491931b0",
      "question": "Hvilken fotballkeeper ble kåret til 'verdens beste keeper' fem år på rad fra 2008-2012?",
      "answer": "Iker Casillas (f. 1981)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Sport",
      "category_tag": "Sport"
    },
    {
      "card_id": "930ef873-8d2e-47dd-9d7d-d48f491931b0",
      "question": "Hva er det engelske ordet for det som er avbildet på F7?",
      "answer": "Pineapple",
      "source_folder": "006",
      "category": "Språk",
      "category_tag": "Språk"
    },
    {
      "card_id": "930ef873-8d2e-47dd-9d7d-d48f491931b0",
      "question": "Den 17. mars er det St. Patricks dag, som feires verden over med grønne farger og masse øl. Hvilket lands nasjonaldag er det?",
      "answer": "Irland",
      "source_folder": "006",
      "category": "Tradisjon og tro",
      "category_tag": "Tradisjon_og_tro"
    },
    {
      "card_id": "930ef873-8d2e-47dd-9d7d-d48f491931b0",
      "question": "Hvilken figur kan man se i Disney Channels logo?",
      "answer": "Mikke Mus",
      "source_folder": "006",
      "category": "TV og serier",
      "category_tag": "TV_og_serier"
    },
    {
      "card_id": "4b7945e1-d371-4507-a52f-fb66a231a070",
      "question": "Hva er navnet på trilogien til forfatter Zizou Corder som handler om Charlie Ashanti?",
      "answer": "Løvegutten",
      "source_folder": "006",
      "category": "Bøker",
      "category_tag": "Bøker"
    },
    {
      "card_id": "4b7945e1-d371-4507-a52f-fb66a231a070",
      "question": "I hvilket land lever kea-papegøyen som elsker å bygge på gummi, og ofte går til angrep på vindusviskere og bildekk?",
      "answer": "New Zealand",
      "source_folder": "006",
      "category": "Dyr",
      "category_tag": "Dyr"
    },
    {
      "card_id": "4b7945e1-d371-4507-a52f-fb66a231a070",
      "question": "Hva er navnet på øya hvor kjempegorillaen King Kong bor?",
      "answer": "Skull Island",
      "source_folder": "006",
      "category": "Film",
      "category_tag": "Film"
    },
    {
      "card_id": "4b7945e1-d371-4507-a52f-fb66a231a070",
      "question": "Hvilken øy på østkysten av USA har flere enn 1,5 mill. innbyggere selv om den bare er på størrelse med Falster?",
      "answer": "Manhattan",
      "source_folder": "006",
      "category": "Geografi",
      "category_tag": "Geografi"
    },
    {
      "card_id": "4b7945e1-d371-4507-a52f-fb66a231a070",
      "question": "Hvilken norsk sabotasjegruppe, som var aktiv fra 1944, ble i 2013 hedret med et minnesmerke på Aker Brygge i Oslo?",
      "answer": "Pelle-gruppa",
      "source_folder": "006",
      "category": "Historie",
      "category_tag": "Historie"
    },
    {
      "card_id": "4b7945e1-d371-4507-a52f-fb66a231a070",
      "question": "Hva heter den amerikanske betalingstjenesten som har vært eid av eBay, og som man kan bruke når man handler på internett?",
      "answer": "PayPal",
      "source_folder": "006",
      "category": "Hverdag",
      "category_tag": "Hverdag"
    },
    {
      "card_id": "4b7945e1-d371-4507-a52f-fb66a231a070",
      "question": "Hvilken energidrikk ble lansert i Østerrike i 1987, men kom først til Norge i 2009?",
      "answer": "Red Bull",
      "source_folder": "006",
      "category": "Mat og drikke",
      "category_tag": "Mat_og_drikke"
    },
    {
      "card_id": "4b7945e1-d371-4507-a52f-fb66a231a070",
      "question": "Hvilket band ble historisk da de i 2009 ble første norske som både hadde 1.- og 2. plassen på VG-lista Topp 20, med 'Sometimes' og 'Ambitions'?",
      "answer": "Donkeyboy",
      "source_folder": "006",
      "category": "Musikk",
      "category_tag": "Musikk"
    },
    {
      "card_id": "4b7945e1-d371-4507-a52f-fb66a231a070",
      "question": "Hva heter blomsten på bilde H8, som er vanlig i mange norske stuer?",
      "answer": "Orkidé",
      "source_folder": "006",
      "category": "Natur og miljø",
      "category_tag": "Natur_og_miljø"
    },
    {
      "card_id": "4b7945e1-d371-4507-a52f-fb66a231a070",
      "question": "Hvilket organ, som bare kvinner har, heter 'placenta' på latin?",
      "answer": "Morkake",
      "source_folder": "006",
      "category": "Naturvitenskap",
      "category_tag": "Naturvitenskap"
    },
    {
      "card_id": "4b7945e1-d371-4507-a52f-fb66a231a070",
      "question": "Hvis man har én av hver av de nåværende norske myntene, hvor mye penger har man da til sammen?",
      "answer": "36 kr.",
      "source_folder": "006",
      "category": "Samfunn",
      "category_tag": "Samfunn"
    },
    {
      "card_id": "4b7945e1-d371-4507-a52f-fb66a231a070",
      "question": "I hvilket kortspill har man tapt hvis man sitter igjen med kortet der en gutt har sølt blekk på seg?",
      "answer": "Svarteper",
      "source_folder": "006",
      "category": "Spill og lek",
      "category_tag": "Spill_og_lek"
    },
    {
      "card_id": "4b7945e1-d371-4507-a52f-fb66a231a070",
      "question": "Hva kalles tingen på bilde D13 som brukes når man spiller golf?",
      "answer": "Tee",
      "source_folder": "006",
      "category": "Sport",
      "category_tag": "Sport"
    },
    {
      "card_id": "4b7945e1-d371-4507-a52f-fb66a231a070",
      "question": "Det latinske ordet 'opus' betyr 'verk'. Hva heter 'opus' i flertall på latin?",
      "answer": "Opera",
      "source_folder": "006",
      "category": "Språk",
      "category_tag": "Språk"
    },
    {
      "card_id": "4b7945e1-d371-4507-a52f-fb66a231a070",
      "question": "Hvordan lyder de første fem ordene i det kristne begravelsesritualet hvor presten kaster jord på kisten?",
      "answer": "Av jord er du kommet",
      "source_folder": "006",
      "category": "Tradisjon og tro",
      "category_tag": "Tradisjon_og_tro"
    },
    {
      "card_id": "4b7945e1-d371-4507-a52f-fb66a231a070",
      "question": "I hvilken realityserie skal en gjeng norskamerikanere konkurrere om hvem som er mest norsk?",
      "answer": "Alt for Norge",
      "source_folder": "006",
      "category": "TV og serier",
      "category_tag": "TV_og_serier"
    },
    {
      "card_id": "a3974a0d-ca62-4573-8218-a2e41e64f397",
      "question": "Uttrykket 'Big Brother is watching you' kommer fra den berømte romanen om Winston Smith, som jobber i Sannhetsministeriet. Hva heter boken?",
      "answer": "1984 (av George Orwell)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Bøker",
      "category_tag": "Bøker"
    },
    {
      "card_id": "a3974a0d-ca62-4573-8218-a2e41e64f397",
      "question": "Hvilken liten fisk finnes både i en tre-pigget og en ni-pigget utgave, og er en populær fiskesluk?",
      "answer": "Stingsild",
      "source_folder": "006",
      "category": "Dyr",
      "category_tag": "Dyr"
    },
    {
      "card_id": "a3974a0d-ca62-4573-8218-a2e41e64f397",
      "question": "Hva heter dragen i eventyrfilmen 'Peter og Dragen'?",
      "answer": "Elliott",
      "source_folder": "006",
      "category": "Film",
      "category_tag": "Film"
    },
    {
      "card_id": "a3974a0d-ca62-4573-8218-a2e41e64f397",
      "question": "I hvilket land finner man verdens nordligste hovedstad?",
      "answer": "Island (Reykjavik)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Geografi",
      "category_tag": "Geografi"
    },
    {
      "card_id": "a3974a0d-ca62-4573-8218-a2e41e64f397",
      "question": "Ved hvilken kirke ligger Erkebispegården, som det norske kongehusets riksregalier ble flyttet til i 2006?",
      "answer": "Nidarosdomen",
      "source_folder": "006",
      "category": "Historie",
      "category_tag": "Historie"
    },
    {
      "card_id": "a3974a0d-ca62-4573-8218-a2e41e64f397",
      "question": "På hvilket klassetrinn holder man nasjonale prøver i lesing og regning for første gang?",
      "answer": "5.trinn",
      "source_folder": "006",
      "category": "Hverdag",
      "category_tag": "Hverdag"
    },
    {
      "card_id": "a3974a0d-ca62-4573-8218-a2e41e64f397",
      "question": "Hva heter en av verdens største kaffekjeder som ble grunnlagt i Seattle i 1971, og som kom til Norge i 2012?",
      "answer": "Starbucks",
      "source_folder": "006",
      "category": "Mat og drikke",
      "category_tag": "Mat_og_drikke"
    },
    {
      "card_id": "a3974a0d-ca62-4573-8218-a2e41e64f397",
      "question": "Hva er det fire første ordene i Odd Nordstogas gjennombruddshit, 'Kveldssong for deg og meg'?",
      "answer": "Grisen står og hyler",
      "source_folder": "006",
      "category": "Musikk",
      "category_tag": "Musikk"
    },
    {
      "card_id": "a3974a0d-ca62-4573-8218-a2e41e64f397",
      "question": "Hva heter den opptil 3 meter høye planten med brun blomsterstand, som vises på bilde 118?",
      "answer": "Dunkjevle",
      "source_folder": "006",
      "category": "Natur og miljø",
      "category_tag": "Natur_og_miljø"
    },
    {
      "card_id": "a3974a0d-ca62-4573-8218-a2e41e64f397",
      "question": "Hvilken planet i solsystemet vårt er omtrent like stor som jorden?",
      "answer": "Venus",
      "source_folder": "006",
      "category": "Naturvitenskap",
      "category_tag": "Naturvitenskap"
    },
    {
      "card_id": "a3974a0d-ca62-4573-8218-a2e41e64f397",
      "question": "Hva heter det elektroniske postsystemet som Posten Norge lanserte i 2011?",
      "answer": "Digipost",
      "source_folder": "006",
      "category": "Samfunn",
      "category_tag": "Samfunn"
    },
    {
      "card_id": "a3974a0d-ca62-4573-8218-a2e41e64f397",
      "question": "I hvilket strategisk brettspill, som tidligere het Settlers, spiller man med sekskantede brikker?",
      "answer": "Catan",
      "source_folder": "006",
      "category": "Spill og lek",
      "category_tag": "Spill_og_lek"
    },
    {
      "card_id": "a3974a0d-ca62-4573-8218-a2e41e64f397",
      "question": "Hva kalles scoringen i amerikansk fotball der et lag får seks poeng for å legge ballen ned bak motstandernes mållinje?",
      "answer": "Touchdown",
      "source_folder": "006",
      "category": "Sport",
      "category_tag": "Sport"
    },
    {
      "card_id": "a3974a0d-ca62-4573-8218-a2e41e64f397",
      "question": "Hva heter et 'grillparty' på amerikansk?",
      "answer": "Barbecue",
      "source_folder": "006",
      "category": "Språk",
      "category_tag": "Språk"
    },
    {
      "card_id": "a3974a0d-ca62-4573-8218-a2e41e64f397",
      "question": "Hvilket engelsk uttrykk brukes om dagen etter thanksgiving, når julesgalget i USA starter for alvor?",
      "answer": "Black Friday",
      "source_folder": "006",
      "category": "Tradisjon og tro",
      "category_tag": "Tradisjon_og_tro"
    },
    {
      "card_id": "a3974a0d-ca62-4573-8218-a2e41e64f397",
      "question": "I hvilket TVNorge-program hjelper Otto Robsahm familier med å bli ferdig med oppussingsprosjekter?",
      "answer": "Sinnasnekker'n",
      "source_folder": "006",
      "category": "TV og serier",
      "category_tag": "TV_og_serier"
    },
    {
      "card_id": "642992f1-78b9-4e10-b11a-603325f2e444",
      "question": "Tor Åge Bringsværd har skrevet en rekke barnebøker om to små bestevenner. Hva heter bestevennen til Karsten i bokserien?",
      "answer": "Petra",
      "source_folder": "006",
      "category": "Bøker",
      "category_tag": "Bøker"
    },
    {
      "card_id": "642992f1-78b9-4e10-b11a-603325f2e444",
      "question": "Hvilken øgle kan veie opptil 150 kg og lukte åtsler 10 km unna?",
      "answer": "Komodovaran",
      "source_folder": "006",
      "category": "Dyr",
      "category_tag": "Dyr"
    },
    {
      "card_id": "642992f1-78b9-4e10-b11a-603325f2e444",
      "question": "Hvilket dyr er den feige og forfengelige prins Johan i Disneys tegnefilm om 'Robin Hood'?",
      "answer": "Løve",
      "source_folder": "006",
      "category": "Film",
      "category_tag": "Film"
    },
    {
      "card_id": "642992f1-78b9-4e10-b11a-603325f2e444",
      "question": "Hva heter den største øya i øygruppen Svalbard?",
      "answer": "Spitsbergen",
      "source_folder": "006",
      "category": "Geografi",
      "category_tag": "Geografi"
    },
    {
      "card_id": "642992f1-78b9-4e10-b11a-603325f2e444",
      "question": "Over hvilke to japanske byer slapp amerikanske styrker i 1945 to svært ødeleggende atombomber?",
      "answer": "Hiroshima og Nagasaki",
      "source_folder": "006",
      "category": "Historie",
      "category_tag": "Historie"
    },
    {
      "card_id": "642992f1-78b9-4e10-b11a-603325f2e444",
      "question": "Hva er den norske betydningen av ordet 'jamboree'?",
      "answer": "Speiderleir",
      "source_folder": "006",
      "category": "Hverdag",
      "category_tag": "Hverdag"
    },
    {
      "card_id": "642992f1-78b9-4e10-b11a-603325f2e444",
      "question": "Hva heter krydderurten på bilde B18?",
      "answer": "Rosmarin",
      "source_folder": "006",
      "category": "Mat og drikke",
      "category_tag": "Mat_og_drikke"
    },
    {
      "card_id": "642992f1-78b9-4e10-b11a-603325f2e444",
      "question": "Hvilken artist har utgitt albumene '19', '21' og '25'?",
      "answer": "Adele (Adele Adkins, f. 1988)",
      "source_folder": "006",
      "category": "Musikk",
      "category_tag": "Musikk"
    },
    {
      "card_id": "642992f1-78b9-4e10-b11a-603325f2e444",
      "question": "Hva kalles en type skog som vokser i saltvann i tropiske områder?",
      "answer": "Mangrove",
      "source_folder": "006",
      "category": "Natur og miljø",
      "category_tag": "Natur_og_miljø"
    },
    {
      "card_id": "642992f1-78b9-4e10-b11a-603325f2e444",
      "question": "Hvilken luftveisykdom har fått navn etter det greske ordet for 'stønn'?",
      "answer": "Astma",
      "source_folder": "006",
      "category": "Naturvitenskap",
      "category_tag": "Naturvitenskap"
    },
    {
      "card_id": "642992f1-78b9-4e10-b11a-603325f2e444",
      "question": "Hvilken organisasjon bruker flagget på bilde Q7?",
      "answer": "NATO",
      "source_folder": "006",
      "category": "Samfunn",
      "category_tag": "Samfunn"
    },
    {
      "card_id": "642992f1-78b9-4e10-b11a-603325f2e444",
      "question": "Hvilket dyr er den usedvanlig raske spillfiguren Sonic?",
      "answer": "Piggsvin",
      "source_folder": "006",
      "category": "Spill og lek",
      "category_tag": "Spill_og_lek"
    },
    {
      "card_id": "642992f1-78b9-4e10-b11a-603325f2e444",
      "question": "I hvilken idrett vant Stig-André Berge bronse i sommer-OL i Rio de Janeiro 2016?",
      "answer": "Bryting",
      "source_folder": "006",
      "category": "Sport",
      "category_tag": "Sport"
    },
    {
      "card_id": "642992f1-78b9-4e10-b11a-603325f2e444",
      "question": "På tysk kan man sette tre forskjellige bestemte artikler foran et substantiv i entall. To av dem heter 'der' og 'die' - hva heter det tredje?",
      "answer": "Das",
      "source_folder": "006",
      "category": "Språk",
      "category_tag": "Språk"
    },
    {
      "card_id": "642992f1-78b9-4e10-b11a-603325f2e444",
      "question": "Hva kalles skogsånden i romersk mytologi som er halvt menneske og halvt geit, og som lokker nymfer til seg med musikk?",
      "answer": "Faun",
      "source_folder": "006",
      "category": "Tradisjon og tro",
      "category_tag": "Tradisjon_og_tro"
    },
    {
      "card_id": "642992f1-78b9-4e10-b11a-603325f2e444",
      "question": "Hva heter den amerikanske komiserien som handler om de nerdete forskerne Leonard og Sheldon og naboen deres Penny?",
      "answer": "The Big Bang Theory",
      "source_folder": "006",
      "category": "TV og serier",
      "category_tag": "TV_og_serier"
    }
  ],
  "source_folder": "006"
}